朋友的口水

朋友的口水

《杜汶澤食住上》圖片

有台灣朋友怕吃街邊檔攤，尤其夜市，最初以為是看不起那些平民小食，原來是怕髒。夜市檔攤後面的確很髒，但跟一般餐館無異，眼不見為淨而已。其實天下最髒污之物，莫過於錢，但是我們摸完了鈔票硬幣，又不見得立即洗手洗手再洗手。

最近某夜極餓，樓下有小店開很晚，點了兩根蘿蔔與去骨雞腿，看起來很可口的樣子，極度友善的阿伯邊讚美自家東西好吃，才切完蘿蔔與雞腿，同一隻手又接過我髒髒的錢。

當下，又不那麼餓了，為大眾福祉着想，跟友善阿伯說，這樣會不衛生喔，你可以放一個錢箱讓客人付費就行了，阿伯一臉無辜受傷的樣子，做人真難。反而很多夜市攤販，戴上手套之餘，更會說明，為衛生起見，請自行把錢放特定箱子裏。

以前沒多大留意斬燒臘師傅的手，斬前斬後究竟都撫摸過什麼，只記得有次目擊過，師傅斬完了，衛生得很，在一條看起來不太衛生的抹布上，把手指擦乾淨；難怪很多餐廳都溫馨提示，廚房重地，慎入。那提示可能不是說廚房很危險，而是會讓人看透，把吃的慾望放下，特別是清潔盤碗的核心地區，想節食，或者吃得乾淨健康，多闖闖這些重地就可以了。

只要這樣一想，一件污，兩件也是穢，經人手撫摸過的燒臘就沒事了。以前有套電影《鬼眼》，看過那個幽魂伸長舌頭舔燒臘的經典場面，消化一陣也恢復胃口，更何況只是無法可修飾的一對手？如果那是母親的一對手，帶出溫暖永遠在背後，摸完抹枱布再弄白斬雞，當然又不一樣。那麼朋友的口水，比起母親的手又如何？

一大班人吃火鍋也很危險，口沫橫飛時目睹一大滴鮮艷的口水濺到鍋中一起滾，理論上什麼細菌也同歸於盡了，有什麼好怕呢？更有些朋友異常豁達，涮過了咬一口發現沒有熟透，直接放鍋裏，跟眾人間接濕吻，眾人翻臉，
豁達人還說：有什麼好怕的，大菌食細菌，猛火殺大菌嘛。只可惜他不是我們的情人，也只能祭起色即是空的大旗，放下我執，試煉知見障這難關好了。不知道各位有沒有這樣「己之不懼，亦施於人」的朋友，抑或是我有分享恐懼症，才會對他人之口沫抗拒，特別奄尖。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
IPO律師 (左丁山)

下一則
下一則
撒嬌無錯，單車有錯 (李碧華)